[
{"description": "Los d\u00edas  y  de marzo, en el  ubicado en la Avenida Carrera 30 No. 52 - 77, se llevar\u00e1n a cabo las ceremonias semestrales de grados para todas las facultades en sus programas de Pregrado.Consulte en la p\u00e1gina de Admisiones y Registro la programaci\u00f3n de las ceremonias de grado de octubre, la fecha y hora de entrega de invitaciones para la ceremonia\r\n", "tipo": null, "title": "Ceremonia de Grado 2018-1", "url": "https://arquitectura.uniandes.edu.co/noticias/?news=9108", "image": "https://arqdis.uniandes.edu.co/wp-content/uploads/2018/02/Grados-Arquitectura-y-Diseno-2018-1.jpg", "base": "https://arquitectura.uniandes.edu.co/", "fecha": "1 March, 2018"},
{"description": "\r\nArchivo de Bogot\u00e1 | Calle 6 B # 5-75El Archivo de Bogot\u00e1 se prepara para recibir dos exposiciones con las que se anima al p\u00fablico local a participar del debate sobre la importancia del Patrimonio Moderno en Colombia. La primera de ellas, que ser\u00e1 expuesta en el vest\u00edbulo del edificio, se titula \u201cBogot\u00e1 en la mirada de 10 fot\u00f3grafos. Arquitecturas y paisajes urbanos \u2013 1950-1970\u201d y es el resultado de la investigaci\u00f3n llevada a cabo los arquitectos Maria P\u00eda Fontana, Miguel Mayorga y Margarita Roa, miembros del Grupo FORM+ de la Universidad Polit\u00e9cnica de Catalunya (UPC, Barcelona). La muestra fue presentada por primera vez al p\u00fablico en la\u00a0\u00a0de Barcelona, en mayo de 2017.La segunda exposici\u00f3n, titulada \u201cLa obra arquitect\u00f3nica de Le Corbusier: una contribuci\u00f3n excepcional al Movimiento Moderno. Las 17 obras declaradas Patrimonio de la Humanidad\u201d, ser\u00e1 instalada en la sala del segundo piso del Archivo de Bogot\u00e1. Se trata de una adaptaci\u00f3n de la muestra llevada a cabo en la Villa La Roche, Par\u00eds, en 2016, organizada por la Fundaci\u00f3n Le Corbusier y que ilustra la candidatura presentada ante la UNESCO para la declaraci\u00f3n de un conjunto de obras dentro de la lista de patrimonio mundial. Una solicitud avalada por los 10 pa\u00edses donde se encuentran las obras seleccionadas. \u00c9ste es un hecho in\u00e9dito en la historia de la entidad adscrita a la ONU, en lo que se refiere a los maestros arquitectos que durante el siglo XX desarrollaron lo que se ha dado a conocer como el Movimiento Moderno en Arquitectura.El objetivo de las exposiciones y sus libros hom\u00f3nimos es divulgar, en paralelo, un material nacional e internacional que, si bien ya ha sido publicado en diversos medios, suscita nuevas reflexiones al ser observado de manera conjunta. En las dos exposiciones, la inclusi\u00f3n de la fotograf\u00eda de \u00e9poca y contempor\u00e1nea obedece al papel de \u00e9sta como veh\u00edculo fundamental para divulgar y estudiar las obras, tanto en su estado original como presente. De hecho, la candidatura de la obra de Le Corbusier ante la Unesco requiri\u00f3 la elaboraci\u00f3n de un dossier fotogr\u00e1fico con registros recientes de las obras, encargo concedido entre otros, al fot\u00f3grafo Cemal Emden, cuya participaci\u00f3n en la inauguraci\u00f3n est\u00e1 prevista.\u00a0El libro llevar\u00e1, adem\u00e1s del material gr\u00e1fico del dossier Unesco, rese\u00f1as de cada uno de los proyectos elaboradas por los tres doctores arquitectos, investigadores colombianos a quienes, gracias a su experticia en la obra del maestro suizo, la Fundaci\u00f3n Le Corbusier ha cedido generosamente el material para realizar exposici\u00f3n y catalogo. Ellos son: Mar\u00eda Cecilia O\u2019Byrne e Ingrid Quintana (profesoras del Departamento de Arquitectura de la Universidad de los Andes) y Ricardo Daza (profesor de la Universidad Nacional de Colombia).Para el caso bogotano, el objetivo es dar a conocer a los 10 fot\u00f3grafos que en su trabajo plasmaron la imagen de una Bogot\u00e1 que hoy resulta casi irreconocible. La fotograf\u00eda, como disciplina de la historia del dise\u00f1o, es material imprescindible del patrimonio urbano de una ciudad. Es un medio para transmitir los valores intr\u00ednsecos de la arquitectura y adem\u00e1s, en funci\u00f3n de su divulgaci\u00f3n en diferentes publicaciones, permite que algunos edificios sean adoptados dentro de la memoria colectiva, construyendo la cultura visual de un lugar.Por otra parte, exponer el material de planos, fotograf\u00edas de \u00e9poca y fotograf\u00edas contempor\u00e1neas que se usaron para documentar la solicitud de la inclusi\u00f3n de las 17 obras y que fueron expuestas en la Maison La Roche en Par\u00eds durante 2016, es una oportunidad extraordinaria que adem\u00e1s permite reavivar la reflexi\u00f3n sobre la pertinencia de activar la acci\u00f3n de Docomomo (International Committee for Documentation and Conservation of Buildings, Sites and Neighbourhoods of the Modern Movement) en Colombia, y revisitar su injerencia en el mundo.Finalmente, con motivo de la inauguraci\u00f3n de las exposiciones y lanzamiento de los libros se realizar\u00e1 el seminario internacional \u201cPatrimonio Moderno: Arquitectura, Ciudad y Fotograf\u00eda\u201d, donde se discutir\u00e1 la pertinencia de este tipo de declaratorias que promueven la protecci\u00f3n de la arquitectura moderna a nivel internacional y se dialogar\u00e1 sobre los primeros pasos que al respecto se han dado a nivel local. En el evento se debatir\u00e1 tambi\u00e9n la utilidad de la fotograf\u00eda en la preservaci\u00f3n del patrimonio moderno en arquitectura.", "tipo": null, "title": "Seminario", "url": "https://arquitectura.uniandes.edu.co/noticias/?news=9121", "image": "https://arqdis.uniandes.edu.co/wp-content/uploads/2018/02/Afiche-exposicion-le-corbusier-arquitectura.jpg", "base": "https://arquitectura.uniandes.edu.co/", "fecha": "1 March, 2018"},
{"description": "\r\nMi\u00e9rcoles 14 de marzo\r\n5:00 p.m.\r\nBloque C - 209\r\nJueves 15 de marzo\r\n5:00 p.m.\r\nSD - 805", "tipo": null, "title": "Conferencias", "url": "https://arquitectura.uniandes.edu.co/noticias/?news=9134", "image": "https://arqdis.uniandes.edu.co/wp-content/uploads/2018/03/Afiche-Conferencias-tim-benton-hugo-segawa.jpg", "base": "https://arquitectura.uniandes.edu.co/", "fecha": "1 March, 2018"},
{"description": "Los Cursos Libres de Artes, Ciencias & Humanidades son cursos de pregrado que ofrecen elementos educativos distintos a los de la formaci\u00f3n b\u00e1sica y profesional. El trabajo que en ellos se realiza incluye la lectura, an\u00e1lisis y apreciaci\u00f3n de fuentes primarias, la referencia a recursos bibliogr\u00e1ficos, el est\u00edmulo a la discusi\u00f3n cr\u00edtica y la elaboraci\u00f3n de ensayos por parte de los estudiantes.Estos se divididen en las siguientes tres \u00e1reas tem\u00e1ticas:\r\n", "tipo": null, "title": "Curso EDCO - Artes, ciencias y humanidades", "url": "https://arquitectura.uniandes.edu.co/noticias/?news=8658", "image": "https://arqdis.uniandes.edu.co/wp-content/uploads/2017/12/cursos-libres-educacion-continuada-artes-ciencias-humanidades.jpg", "base": "https://arquitectura.uniandes.edu.co/", "fecha": "23 January, 2018"},
{"description": "Visite el canal de  de la Facultad Arquitectura y Dise\u00f1o de la Universidad de los Andes El canal de Vimeo de la Facultad de arquitectura y dise\u00f1o se creo en el a\u00f1o 2013, con el objetivo de tener un espacio de consulta de la informaci\u00f3n audiovisual existente de la facultad para su uso, tanto como material de apoyo, consulta y de documentaci\u00f3n.En este momento cuenta con m\u00e1s de  videos relacionados con temas acad\u00e9micos en las \u00e1reas del dise\u00f1o, la arquitectura y el urbanismo.Entre las charlas destacadas est\u00e1n:Premio Pritzker 2011.\r\nCuradora senior del Departamento de Arquitectura y Dise\u00f1o del MoMA (Nueva York).\r\nProfesor y jefe del Departamento de Arquitectura del Massachusets Institute of Technology (MIT).  Premio Pritzker y Medalla de oro de American Institute of Architects.\r\nDictada por el .\r\nConsiderado uno de los m\u00e1s prol\u00edficos exponentes de la arquitectura japonesa.\r\nDictada por el .\r\nPor editor senior de infograf\u00eda en National Geographic.\r\n", "tipo": null, "title": "Vimeo", "url": "https://arquitectura.uniandes.edu.co/noticias/?news=8709", "image": "https://arqdis.uniandes.edu.co/wp-content/uploads/2018/01/canal-vimeo-arquitectura-disen\u0303o-uniandes.jpg", "base": "https://arquitectura.uniandes.edu.co/", "fecha": "23 January, 2018"},
{"description": "Estas charlas est\u00e1n dirigidas a los estudiantes de pregrado de la de la Universidad de los Andes interesados en postularse a un programa deEn esta charla los estudiantes \u00a0podr\u00e1n conocer los requisitos y documentaci\u00f3n requerida para el proceso de postulaci\u00f3n a trav\u00e9s de la plataforma de la Los estudiantes interesados se podr\u00e1n postular por los convenios espec\u00edficos y generales a universidades socias; ubicadas en Asia, Australia, Europa, Latino Am\u00e9rica, Medio Oriente, Estados Unidos y Canad\u00e1.Estos programas tienen como objetivo que el estudiante obtenga reconocimiento acad\u00e9mico en la Universidad de origen y gane una experiencia internacional en un programa de intercambio.", "tipo": null, "title": "Intercambios", "url": "https://arquitectura.uniandes.edu.co/noticias/?news=8715", "image": "https://arqdis.uniandes.edu.co/wp-content/uploads/2018/01/charlas_intercambios_arqdis_988.png", "base": "https://arquitectura.uniandes.edu.co/", "fecha": "24 January, 2018"},
{"imagen": "/images/stories/omar tesis.jpg", "tipo": "Noticia", "title": "\n\t\t\tPresentaci\u00f3n P\u00fablica de Tesis Doctoral - Omar Gerardo Rinc\u00f3n Rodr\u00edguez", "url": "https://ceper.uniandes.edu.co/news/393-presentacion-publica-de-tesis-doctoral-omar-gerardo-rincon-rodriguez.html", "fecha": null, "base": "https://ceper.uniandes.edu.co/", "description": null},
{"imagen": "/images/stories/sparrow.png", "tipo": "Noticia", "title": "\n\t\t\tTaller de corresponsal\u00eda con Thomas Sparrow", "url": "https://ceper.uniandes.edu.co/news/398-taller-de-corresponsalia-con-thomas-sparrow.html", "fecha": null, "base": "https://ceper.uniandes.edu.co/", "description": "El CEPER tiene el gusto de invitarlos al taller de corresponsal\u00eda: \u00bfc\u00f3mo contar Colombia para el mundo? que organiza la Maestr\u00eda en Periodismo y 070. Las inscripciones est\u00e1n abiertas para estudiantes de los Andes (de pregrado o posgrado) o cualquier persona externa que este interesada en tomarlo. No se requiere experiencia previa."},
{"imagen": "/images/stories/pan.jpg", "tipo": "Noticia", "title": "\n\t\t\tIV C\u00c1TEDRA DE LIBERTAD DE EXPRESI\u00d3N ANTONIO NARI\u00d1O 2018", "url": "https://ceper.uniandes.edu.co/news/395-iv-catedra-de-libertad-de-expresion-antonio-narino-2018.html", "fecha": null, "base": "https://ceper.uniandes.edu.co/", "description": null},
{"imagen": "/images/stories/invitacin david fricke.jpg", "tipo": "Noticia", "title": "\n\t\t\tConferencia David Fricke", "url": "https://ceper.uniandes.edu.co/news/397-conferencia-david-fricke.html", "fecha": null, "base": "https://ceper.uniandes.edu.co/", "description": null},
{"imagen": "/images/stories/afiche cludia.png", "tipo": "Noticia", "title": "\n\t\t\tConferencia CEPER, Humanidades y Literatura y 070", "url": "https://ceper.uniandes.edu.co/news/396-conferencia-ceper-humanidades-y-literatura-y-070.html", "fecha": null, "base": "https://ceper.uniandes.edu.co/", "description": null},
{"description": "\u00bfEst\u00e1s pensando en estudiar un programa de posgrado?Visita la Universidad de los Andes y aclara tus inquietudes respecto al programa de posgrado de tu inter\u00e9s. En esta actividad podr\u00e1s conocer m\u00e1s sobre los recursos que tiene la Universidad y las caracter\u00edsticas que hacen de Uniandes un referente en educaci\u00f3n superior a nivel internacional.\r\nMayor informaci\u00f3n e inscripciones ", "tipo": null, "title": "InfoPosgrados", "url": "https://arquitectura.uniandes.edu.co/noticias/?news=8942", "image": "https://arqdis.uniandes.edu.co/wp-content/uploads/2018/01/tour-infoposgrados-2017-2-uniandes-988.jpg", "base": "https://arquitectura.uniandes.edu.co/", "fecha": "29 January, 2018"},
{"imagen": "/images/stories/afiche admisiones ceper 2018-2.png", "tipo": "Noticia", "title": "\n\t\t\tAbiertas inscripciones Maestr\u00eda en Periodismo", "url": "https://ceper.uniandes.edu.co/news/394-abiertas-inscripciones-maestria-en-periodismo.html", "fecha": null, "base": "https://ceper.uniandes.edu.co/", "description": null},
{"description": "", "tipo": null, "title": "Tesis Destacadas", "url": "https://arquitectura.uniandes.edu.co/noticias/?news=8957", "image": "https://arqdis.uniandes.edu.co/wp-content/uploads/2018/01/tesis-destacadas-2017-2-banner.jpg", "base": "https://arquitectura.uniandes.edu.co/", "fecha": "12 February, 2018"},
{"description": "El 6 de febrero de 2018 se llev\u00f3 a cabo el lanzamiento del Informe sobre el Desarrollo Mundial 2018 \"Aprender para hacer realidad la promesa de la educaci\u00f3n\", en el que se presentaron los principales resultados de una investigaci\u00f3n del Banco Mundial sobre la educaci\u00f3n en pa\u00edses en v\u00eda de desarrollo que encontr\u00f3 que avanzar en este tema sigue siendo uno de los m\u00e1s importantes para cerrar las brechas de desigualdad en nuestro pa\u00eds.Uno de los resultados que m\u00e1s se resalt\u00f3 es que escolarizaci\u00f3n no es lo mismo que aprendizaje, esto significa que aunque los pa\u00edses han avanzado en temas de cobertura, la calidad de la educaci\u00f3n sigue siendo mucho m\u00e1s baja que en los pa\u00edses de altos ingresos, y que solo aquellos que est\u00e1n por encima de la l\u00ednea de pobreza reciben educaci\u00f3n de calidad.Los expertos destacaron el rol de los profesores para mejorar la educaci\u00f3n, especialmente en Am\u00e9rica Latina. Se resalt\u00f3 lo que ha logrado Chile en materia de evaluaci\u00f3n docente, pues son ellos mismos quienes deciden someterse a este proceso. En este orden de ideas, tambi\u00e9n se destac\u00f3 el papel que deber\u00eda cumplir el rector de un colegio: debe ser un l\u00edder pedag\u00f3gico, un catalizador de la mejora en los procesos para alcanzar la calidad de la educaci\u00f3n.En el evento participaron Eduardo Pizano de N\u00e1rvaez, director de la Escuela de Gobierno de la Universidad de los Andes; Isaam Abousleiman, gerente del Banco Mundial Colombia; Helga Hern\u00e1ndez, viceministra de Educaci\u00f3n Preescolar, B\u00e1sica y Media; y Rafael de Hoyos, economista experto del Banco Mundial. En el panel de discusi\u00f3n participaron Mar\u00eda Victoria Angulo, secretaria distrital de Educaci\u00f3n; M\u00f3nica Ram\u00edrez, directora de Calidad Preescolar, B\u00e1sica y Media del Ministerio de Educaci\u00f3n Nacional; Rosario C\u00f3rdoba, presidente del Consejo Privado de Competitividad; Arturo Harker, profesor de la Escuela; moder\u00f3 Sandra Garc\u00eda, tambi\u00e9n profesora de la Escuela y experta en temas de educaci\u00f3n.Trasnmisi\u00f3n en vivo:Panorama general:  Mensajes principales:  Reporte completo (full report): ", "tipo": "noticias", "title": "\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tLa Escuela de Gobierno lanza el Informe sobre el Desarrollo Mundial 2018 del Banco Mundial\t\t\t\t\t\t", "url": "https://egob.uniandes.edu.co/index.php/en/me-not-noticias/957-la-escuela-de-gobierno-lanza-el-informe-sobre-el-desarrollo-mundial-2018-del-banco-mundial", "image": null, "base": "https://egob.uniandes.edu.co/", "fecha": null},
{"description": "\n\t\u00a0\n\tEn este curso vamos a explicar a trav\u00e9s de ejemplos c\u00f3mo los objetos nos pueden hablar de su momento hist\u00f3rico y al mismo tiempo vamos a ver la manera en que los mismos cambiaron o influyeron la historia de la humanidad.\n\t\u00a0\n\t\t\t\t\t\t\t\t\tEn este curso vamos a explicar a trav\u00e9s de ejemplos c\u00f3mo los objetos nos pueden hablar de su momento hist\u00f3rico y al mismo tiempo vamos a ver la manera en que los mismos cambiaron o influyeron la historia de la humanidad.\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t9 de febrero\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t20 de febrero\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tL\u00ednea gratuita nacional: 01 8000 123 021\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\n\t\t\t\t\tTodos los derechos reservados \u00ae 2018 / Universidad de los Andes\n\t\t\t\t\tUniversidad de los Andes | Vigilada Mineducaci\u00f3n\n\t\t\t\t\tReconocimiento como Universidad: Decreto 1297 del 30 de mayo de 1964.\n\t\t\t\t\tReconocimiento personer\u00eda jur\u00eddica: Resoluci\u00f3n 28 del 23 de febrero de 1949 Minjusticia.\t\n\t\u00a0", "tipo": null, "title": "Curso: Historia contada por objetos: invenci\u00f3n y devenir humano", "url": "https://arte.uniandes.edu.co/noticias/curso-historia-contada-por-objetos-invencion-y-devenir-humano/", "image": "https://arte.uniandes.edu.co/wp-content/uploads/2018/02/historia_contadao-862x786.jpg", "base": "https://arte.uniandes.edu.co/", "fecha": "\n\t\t\t\t\t\t\t\t24 de febrero al 14 de abril"},
{"description": "Semester spring 2018\r\nUniversidad de los Andes\r\nT 301 & T 302Cupo M\u00e1ximo: 20 estudiantes\r\nPrevia inscripci\u00f3n escribiendo a ", "tipo": null, "title": "Workshop", "url": "https://arquitectura.uniandes.edu.co/noticias/?news=8977", "image": "https://arqdis.uniandes.edu.co/wp-content/uploads/2018/02/workshop-sciarc-voxels-robots-light-988.jpg", "base": "https://arquitectura.uniandes.edu.co/", "fecha": "12 February, 2018"},
{"description": "", "tipo": null, "title": "EDCO", "url": "https://arquitectura.uniandes.edu.co/noticias/?news=8909", "image": "https://arqdis.uniandes.edu.co/wp-content/uploads/2018/01/curso-cultura-islamica-arquitectura-arte.jpg", "base": "https://arquitectura.uniandes.edu.co/", "fecha": "16 February, 2018"},
{"description": "El Centro de Estudios de Colombia Contempor\u00e1nea de la Facultad de Ciencias Sociales de la Universidad de los Andes se complace en anunciar la apertura de una convocatoria p\u00fablica para vincular un/a profesional de tiempo completo y dedicaci\u00f3n exclusiva para la coordinaci\u00f3n de su \u00e1rea de estudios aplicados sobre impactos del desarrollo.La convocatoria est\u00e1 abierta para candidatos/as con t\u00edtulo de Maestr\u00eda en ciencias sociales o afines o una trayectoria comparable; con experiencia (m\u00ednima de 7 a\u00f1os) en gesti\u00f3n de proyectos y/o consultor\u00edas en ciencias sociales aplicadas, evaluaci\u00f3n de proyectos, licenciamiento ambiental y social, consulta previa, arqueolog\u00eda preventiva, entre otros.Los/as candidatos/as interesados/as deben enviar a al departamento de Antropolog\u00eda los siguientes documentos:La fecha l\u00edmite para la entrega de documentos es hasta el viernes 30 de mayo de 2015Enviar documentaci\u00f3n completa al Departamento de Antropolog\u00edaUniversidad de Los Andes \u2013 Carrera 1 No. 18\u00aa-10, Bogot\u00e1 L\u00ednea directa (571) 3300510 o al correo: \n Esta direcci\u00f3n de correo electr\u00f3nico est\u00e1 protegida contra spambots. Usted necesita tener Javascript activado para poder verla.\n ", "tipo": "Lanzamientos", "title": "CONVOCATORIA PARA COORDINADOR DE \u00c1REA", "url": "https://antropologia.uniandes.edu.co/index.php/noticias-y-eventos/28-convocatoria-para-coordinador-de-area/event_details", "image": "/images/icagenda_doc/90.png", "base": "https://antropologia.uniandes.edu.co/", "fecha": "08:00 AM"},
{"description": "Los Directores, Coordinadores y Docentes de la Universidad, realizar\u00e1n charlas a los profesionales interesados, de los contenidos y temas de inter\u00e9s de todos los posgrados.Los asistentes podr\u00e1n ingresar a DOS CHARLAS DIFERENTES y visitar los stands de cada Facultad/Unidad Acad\u00e9mica para recibir informaci\u00f3n y material promocional.Se realizar\u00e1n charlas de financiaci\u00f3n de maestr\u00edas y doctorados sin previa inscripci\u00f3n, a la misma hora de las charlas acad\u00e9micas.Adem\u00e1s tendremos stands de Educaci\u00f3n Continuada, Educaci\u00f3n Ejecutiva, Programa de Egresados, Asociaci\u00f3n de Egresados, Apoyo Financiero, Vivienda Universitaria y entidades bancarias.Desde las 5:30 PM hasta las 8:30 PMUniversidad de los Andes - Edificio Mario Laserna\r\nCalle 19a # 1-82, Bogot\u00e1, Colombia", "tipo": null, "title": "Open Day 2018-1", "url": "https://arquitectura.uniandes.edu.co/noticias/?news=8947", "image": "https://arqdis.uniandes.edu.co/wp-content/uploads/2018/01/open-day-posgrados-2018-1-988.jpg", "base": "https://arquitectura.uniandes.edu.co/", "fecha": "16 February, 2018"},
{"description": "Curso La \u00f3pera de Nueva York: una experiencia contempor\u00e1nea17 de abrilL\u00ednea gratuita nacional: 01 8000 123 021Universidad de los Andes | Vigilada Mineducaci\u00f3n\nReconocimiento como Universidad: Decreto 1297 del 30 de mayo de 1964.\nReconocimiento personer\u00eda jur\u00eddica: Resoluci\u00f3n 28 del 23 de febrero de 1949 Minjusticia.\u00a0", "tipo": null, "title": "Curso: Taller de dibujo para retrato", "url": "https://arte.uniandes.edu.co/noticias/curso-taller-de-dibujo-para-retrato/", "image": "https://arte.uniandes.edu.co/wp-content/uploads/2018/02/eflyer-taller_retrato_dibujo.jpg", "base": "https://arte.uniandes.edu.co/", "fecha": "21 de abril al 9 de junio"},
{"description": "El 14 de febrero de 2018, la Escuela de Gobierno present\u00f3 los resultados de la evaluaci\u00f3n de la pol\u00edtica de prevenci\u00f3n y control de la contaminaci\u00f3n del aire realizada por el Departamento Nacional de Planeaci\u00f3n (DNP) en un foro denominado \"Calidad del aire: una prioridad de pol\u00edtica p\u00fablica\".En Colombia, el 70 % de la contaminaci\u00f3n del aire es producida por carros, motos, transporte p\u00fablico y de carga y el 30 % restante por el sector industrial. Aunque se ha avanzado mucho desde la d\u00e9cada de los noventa, hoy existen grandes desaf\u00edos especialmente en la regulaci\u00f3n y control a la emisi\u00f3n de part\u00edculas por parte de las industrias.Los expertos resaltaron los avances en los \u00faltimos cinco a\u00f1os, especialmente en ciudades como Medell\u00edn que presentaba niveles cr\u00edticos en la calidad del aire. La meta para 2030 es reducir, en todo el territorio nacional, los niveles de part\u00edculas contaminantes para lo que se requieren m\u00e1s y mejores sistemas de medici\u00f3n.Pablo Navas Sanz de Santamar\u00eda, rector de la Universidad de los Andes y Eduardo Pizano de Narv\u00e1ez, director de la Escuela de Gobierno abrieron el evento. La presentaci\u00f3n de los resultados de la investigaci\u00f3n estuvo a cargo de Luis Fernando Mej\u00eda, director del DNP. Por su parte, Sergio Andr\u00e9s Orozco Escobar, secretario de Medio Ambiente de la Alcald\u00eda de Medell\u00edn comparti\u00f3 su experiencia en los buenos resultados de la ciudad. El panel de expertos fue moderado por Eduardo Behrentz, vicerrector de Desarrollo y Egresados de la Universidad de los Andes y cont\u00f3 con la participaci\u00f3n de Edilberto Guevara, viceministro de Ambiente y Desarrollo Sostenible; Juan Pablo Bocarejo, secretario de Movilidad de Bogot\u00e1; Fernando Loayza, experto en econom\u00eda ambiental del Banco Mundial; y Eduardo Uribe, vicepresidente de Desarrollo Sostenible de Ecopetrol.Si quiere revivir la presentaci\u00f3n, Para ver la presentaci\u00f3n de Luis Fernando Mej\u00eda, director del Departamento Nacional de Planeaci\u00f3n (DNP) ", "tipo": "noticias", "title": "\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tLa Escuela de Gobierno pone sobre la mesa los retos de pol\u00edtica p\u00fablica sobre calidad del aire\t\t\t\t\t\t", "url": "https://egob.uniandes.edu.co/index.php/en/me-not-noticias/959-la-escuela-de-gobierno-pone-sobre-la-mesa-los-retos-de-politica-publica-sobre-calidad-del-aire", "image": null, "base": "https://egob.uniandes.edu.co/", "fecha": null},
{"description": "\nSe espera que los candidatos seleccionados est\u00e9n en capacidad de ofrecer cursos b\u00e1sicos y avanzados de pregrado, cursos de educaci\u00f3n general , asesor\u00edas de proyectos de grado, y seminarios de maestr\u00eda afines a sus \u00e1reas de inter\u00e9s en creaci\u00f3n e investigaci\u00f3n. Los profesores participar\u00e1n en las actividades y en el desarrollo del Departamento, la Facultad y la Universidad y, por lo tanto, se espera que sus iniciativas contribuyan en la formulaci\u00f3n de proyectos que enriquezcan el espacio universitario.El pregrado de Arte en la Universidad de los Andes est\u00e1 conformado por tres \u00e1reas de concentraci\u00f3n: Artes Pl\u00e1sticas, Medios Electr\u00f3nicos y Artes del Tiempo, y Proyectos Culturales.El \u00e1rea de Medios Electr\u00f3nicos y Artes del Tiempo promueve el desarrollo de propuestas art\u00edsticas en medios audiovisuales y electr\u00f3nicos, medios sonoros y arte en vivo (performance), partiendo de un enfoque intermedial, experimental e interdisciplinario que permite explorar las dimensiones t\u00e9cnicas, est\u00e9ticas y sociales de estos medios en el contexto de la cultura y el arte contempor\u00e1neo.En enero de 2018 se dio inici\u00f3 a la Maestr\u00eda en Artes Pl\u00e1sticas, Electr\u00f3nicas y del Tiempo (MAPET), en la cual participar\u00e1 como profesor el candidato seleccionado.La vinculaci\u00f3n laboral comenzar\u00e1 a partir de agosto de 2018.\n\n\u2013 T\u00edtulo de maestr\u00eda en alguna variante de Arte y Medios.\n\u2013 Experiencia creativa y art\u00edstica.\n\u2013 Experiencia docente.\n\u2013 Conocimiento y voluntad de participar en la misi\u00f3n y visi\u00f3n de la U. de los Andes.\n\u2013 Conocimiento de la misi\u00f3n y visi\u00f3n del Departamento de Arte y de la Facultad de Artes y Humanidades.\n\u2013 Capacidad para proponer cursos pr\u00e1cticos y te\u00f3ricos a nivel de pregrado y posgrado, y cursos de educaci\u00f3n general.\n\u2013 Experiencia art\u00edstica y docente\n\u2013 Iniciativa art\u00edstica y pedag\u00f3gica\n\u2013 Inter\u00e9s en construir una carrera acad\u00e9mica\n\u2013 Ser artista activo\n\u2013 Capacidad de trabajar en grupo constructivamente: experiencia creativa, trayectoria art\u00edstica y conocimientos t\u00e9cnicos y te\u00f3ricos avanzados en al menos tres de las siguientes modalidades de obra audiovisual para contextos art\u00edsticos: video experimental, animaci\u00f3n, composici\u00f3n digital, videoinstalaci\u00f3n, artes vivas.\nConocimientos t\u00e9cnicos que incluyan manejo de c\u00e1maras, iluminaci\u00f3n, edici\u00f3n digital, matte painting, postproducci\u00f3n, F/X, puesta en escena y narrativas audiovisuales.\n instalaci\u00f3n audiovisual, video experimental, animaci\u00f3n, taller del tiempo, taller intermedial, expresi\u00f3n experimental, y un curso te\u00f3rico magistral abierto a la comunidad universitaria, entre otros. Deber\u00e1 tambi\u00e9n participar en los cursos de la maestr\u00eda y en asesor\u00edas tanto de los proyectos de pregrado como de maestr\u00eda.Se reciben candidaturas entre el\u00a0lunes 26 de\u00a0febrero de 2018 y el\u00a0domingo 1 de abril de 2018. Env\u00edo de toda la documentaci\u00f3n digital mediante el formulario que encontrar\u00e1\u00a0al final del texto.\u00a0\n1. Curriculum Vitae.\n2. Im\u00e1genes escaneadas de diplomas de pregrado y posgrado.\n3. Dos cartas acad\u00e9micas de recomendaci\u00f3n.\n4. Escrito de 800 palabras (apr\u00f3x.) sobre la aspiraci\u00f3n profesoral, que incluya trayectoria, metas creativas e investigativas.\n5. Escrito de 800 palabras (apr\u00f3x.) sobre su visi\u00f3n y filosof\u00eda docente, que incluya una reflexi\u00f3n sobre la pedagog\u00eda art\u00edstica.\n6. Escrito de 800 palabras (apr\u00f3x.) que incluya un plan de creaci\u00f3n a tres a\u00f1os, que se podr\u00e1 llevar a cabo con un apoyo financiero de la Universidad de los Andes.\n7. Un programa de curso para un taller b\u00e1sico de pregrado y un programa para un curso avanzado de pregrado o de posgrado.\n8. Soportes de presentaciones p\u00fablicas (exposiciones, proyecciones, eventos), cartas adicionales que \u2028certifiquen experiencia art\u00edstica y docente o participaci\u00f3n activa en el medio cultural colombiano \u2028o internacional.\n9. Portafolio de su producci\u00f3n art\u00edstica en l\u00ednea (website, vimeo, etc.)Informaci\u00f3n sobre la misi\u00f3n de la Universidad de los Andes, sobre el Departamento de Arte y sobre las \u00e1reas de Medios Electr\u00f3nicos y Artes del Tiempo y de Artes Pl\u00e1sticas.\n\n\n\n\n\u00a0\n", "tipo": null, "title": "Convocatoria abierta profesor de planta", "url": "https://arte.uniandes.edu.co/noticias/convocatoria-profesor-de-planta/", "image": "https://arte.uniandes.edu.co/wp-content/uploads/2018/02/convocatoriaprofes-7-862x647.jpg", "base": "https://arte.uniandes.edu.co/", "fecha": null},
{"description": "", "tipo": null, "title": "Conferencia de Lucas Ospina en Arco, La Guerra y sus monumentos: el pac\u00edfico arte de Colombia", "url": "https://arte.uniandes.edu.co/noticias/la-guerra-y-sus-monumentos-el-pacifico-arte-de-colombia/", "image": "https://arte.uniandes.edu.co/wp-content/uploads/2018/02/LucasArcoweb.jpg", "base": "https://arte.uniandes.edu.co/", "fecha": null},
{"description": "Es la adaptaci\u00f3n de la novela gr\u00e1fica hom\u00f3nima de la ilustradora Powerpaola. La direcci\u00f3n, la m\u00fasica y la animaci\u00f3n estuvieron a cargo de egresados de la Facultad de Artes y Humanidades. Estar\u00e1 tambi\u00e9n en los festivales de cine de Cartagena, de Austin (Texas), y de Buenos Aires.\n*\n\nTras un proceso creativo de cinco a\u00f1os, en 2018 se presenta el largometraje animado Virus Tropical, inspirado en la novela gr\u00e1fica hom\u00f3nima de la ilustradora colombo ecuatoriana Paola Gaviria, conocida como Powerpaola, en la que cuenta su historia personal y la relaci\u00f3n con la familia, el sexo, las drogas y el matrimonio.\u201cEs una historia sencilla que nos hace entender la importancia de mantenerse fiel a uno mismo\u201d, se\u00f1ala el director Santiago Caicedo. \u00c9l, amigo personal de la dibujante, decidi\u00f3 realizar, junto a su esposa Adriana Garc\u00eda \u2013 tambi\u00e9n artista uniandina-, esta pel\u00edcula que se convirti\u00f3 en un reto profesional para ellos y su productora Timbo. Para ambos fue el primer largometraje y ten\u00edan como meta elaborarlo con \u00f3ptimas condiciones de calidad pese al escaso presupuesto. Trabajaron con un equipo base de seis artistas y algo m\u00e1s de cien personas a lo largo del proceso, que concluye ahora con la exhibici\u00f3n en cuatro festivales internacionales de cine y la expectativa de proyectar la cinta en las salas de cine colombianas en el segundo semestre de este a\u00f1o.\u201cToda la pel\u00edcula es un proceso de experimentaci\u00f3n\u201d, se\u00f1ala Adriana Garc\u00eda quien, sin haber sido formada profesionalmente en m\u00fasica, compuso la m\u00fasica original. Ah\u00ed radica la que para ella es, tal vez, la ense\u00f1anza m\u00e1s importante de esta producci\u00f3n: no tener miedo a probar: \u201cNo necesitamos definiciones de lo que hacemos porque siempre hay lugares intermedios y cuando se trata de crear, es mejor que algo exista a que no exista. As\u00ed hicimos esta pel\u00edcula, con una factura muy artesanal pero inspirados por una historia muy humana que nos dio la posibilidad de experimentar. Ahora ya veremos si el resultado es bueno o malo\u201d, dice con la intenci\u00f3n de inspirar a los artistas en formaci\u00f3n.Tanto ella como su esposo son profesores en Los Andes: ella, de las clases de Composici\u00f3n en movimiento, y Sonido y acciones; y \u00e9l, de la clase de Animaci\u00f3n.Virus Tropical tuvo su estreno mundial el a\u00f1o pasado en la Competencia Oficial de la primera edici\u00f3n del Animation is Film de Los \u00c1ngeles (Estados Unidos). Ahora est\u00e1 en la Berlinale, como se le conoce al Festival Internacional de Cine de Berl\u00edn, y luego vendr\u00e1 a Colombia, al Festival Internacional de Cine de Cartagena de Indias (FICCI), que tendr\u00e1 lugar entre el 28 de febrero y el 5 de marzo.Posteriormente, llegar\u00e1 a la secci\u00f3n Global del South by South West Film Festival, en Austin (Texas, Estados Unidos), que re\u00fane lo \u00faltimo en tendencias de cine, m\u00fasica y artes afines; por \u00faltimo, estar\u00e1 en el Buenos Aires Festival Internacional de Cine Independiente (BAFICI).En el segundo semestre,  se ver\u00e1 en las salas de cine colombianas.Virus tropical, trailer: https://vimeo.com/240558114", "tipo": null, "title": "Virus Tropical, pel\u00edcula de egresados uniandinos, estar\u00e1 en cuatro festivales", "url": "https://arte.uniandes.edu.co/noticias/virus-tropical-pelicula-de-egresados-uniandinos-estara-en-cuatro-festivales/", "image": "https://arte.uniandes.edu.co/wp-content/uploads/2018/02/virus-862x485.jpg", "base": "https://arte.uniandes.edu.co/", "fecha": null},
{"description": "Para este  a las , est\u00e1 programada una brigada de aseo en los salones:  y en los laboratorios: \r\nLos trabajos que se encuentren en estos lugares ser\u00e1n retirados y reciclados por el personal de aseo, incluidos los espacios asignados, las cubiertas superiores, encima de los casilleros del y los que tengan letreros como", "tipo": null, "title": "NDR - Feb 16", "url": "https://arquitectura.uniandes.edu.co/noticias/?news=8998", "image": "https://arqdis.uniandes.edu.co/wp-content/uploads/2018/02/01NDR-16feb.jpg", "base": "https://arquitectura.uniandes.edu.co/", "fecha": "16 February, 2018"},
{"description": "Si deseas participar s\u00f3lo debes seguir los siguientes pasos:\r\n1. Descarga el formulario de inscripci\u00f3n. \r\n2. Llena los campos del formulario (en espa\u00f1ol) siguiendo el ejemplo propuesto. \r\n3. Guarda el archivo en formato PDF.\r\n4. Env\u00eda el archivo PDF y las im\u00e1genes sueltas en alta calidad (300dpi) antes\u00a0del 16 de marzo de 2018\u00a0a: \r\n* Los archivos que no se encuentren en este formato no podr\u00e1n ser curados.\r\n** Es indispensable contar con los datos personales completos de quien participa.\r\n*** El env\u00edo de las im\u00e1genes \u201csueltas\u201d es indispensable y representa el \u00fanico factor que garantiza la calidad gr\u00e1fica de sus proyectos en la Revista y en Escalando.", "tipo": null, "title": "Convocatoria Escala Dorada", "url": "https://arquitectura.uniandes.edu.co/noticias/?news=9033", "image": "https://arqdis.uniandes.edu.co/wp-content/uploads/2018/02/EscalaDorada2018-Afiche-14feb2018.jpg", "base": "https://arquitectura.uniandes.edu.co/", "fecha": "28 February, 2018"},
{"description": "El profesor   es finalista en este concurso internacional coordinado por  para buscar soluciones innovadoras para mejorar la planificaci\u00f3n y el dise\u00f1o de nuevos proyectos residenciales.A trav\u00e9s de un plan maestro y dibujos esquem\u00e1ticos, cada propuesta fue evaluada de acuerdo a su capacidad de mejorar la calidad de vida en las ciudades rusas, y su adaptabilidad para diversas zonas clim\u00e1ticas y presupuestos.Los 20 finalistas pasan a la segunda etapa del concurso y los proyectos ganadores ser\u00e1n anunciados en abril de este a\u00f1o.", "tipo": null, "title": "Finalista en certamen internacional", "url": "https://arquitectura.uniandes.edu.co/noticias/?news=9022", "image": "https://arqdis.uniandes.edu.co/wp-content/uploads/2018/02/concurso-rusia-arquitectura-luis-calderon-garcia-1.jpg", "base": "https://arquitectura.uniandes.edu.co/", "fecha": "1 March, 2018"},
{"description": "---La clase , del Departamento de Arquitectura, liderada por los profesores  y emplea un nuevo modelo pedag\u00f3gico que se conoce como  o , en el que la instrucci\u00f3n directa se realiza fuera del aula y el tiempo presencial se utiliza para desarrollar actividades de aprendizaje significativo.Este modelo hace parte del proyecto de innovaci\u00f3n educativa en la clase, que comenz\u00f3 hace a\u00f1o y medio y est\u00e1 acompa\u00f1ado por  (Centro de Innovaci\u00f3n en Tecnolog\u00eda y Educaci\u00f3n).", "tipo": null, "title": "Reconocimiento", "url": "https://arquitectura.uniandes.edu.co/noticias/?news=9076", "image": "https://arqdis.uniandes.edu.co/wp-content/uploads/2018/02/modelos-pedagogicos-innocadores-2.jpg", "base": "https://arquitectura.uniandes.edu.co/", "fecha": "1 March, 2018"},
{"description": "El departamento de Antropolog\u00eda de la Universidad de los Andes se complace en anunciar la apertura de una convocatoria p\u00fablica para vincular un/a profesor/a de tiempo completo y dedicaci\u00f3n exclusiva a su planta docente a partir del 21 de julio de 2015. Tanto la categor\u00eda profesoral como el salario depender\u00e1n de la experiencia y la hoja de vida.La convocatoria est\u00e1 abierta para candidatos/as con t\u00edtulo de doctorado y con una s\u00f3lida formaci\u00f3n en antropolog\u00eda social y/o cultural. Se espera que el/la candidato/a seleccionado/a realice labores de docencia, dictando tanto los cursos requeridos en pregrado y posgrado del programa de Antropolog\u00eda como seminarios en sus \u00e1reas de experiencia a nivel de pregrado y de posgrado, desarrolle proyectos de investigaci\u00f3n y participe en las actividades y el desarrollo institucional del departamento y de la Universidad.Los/as candidatos/as interesados/as deben enviar a al departamento de Antropolog\u00eda los siguientes documentos:Enviar documentaci\u00f3n completa al Departamento de Antropolog\u00edaUniversidad de Los Andes \u2013 Carrera 1 No. 18\u00aa-1, Bogot\u00e1Informes: L\u00ednea directa (571) 3300510 o al correo: \n Esta direcci\u00f3n de correo electr\u00f3nico est\u00e1 protegida contra spambots. Usted necesita tener Javascript activado para poder verla.\n La lista de los/las candidatos/as preseleccionados ser\u00e1 comunicada por correo electr\u00f3nico. Estos/as ser\u00e1n invitados/as a realizar una presentaci\u00f3n p\u00fablica ante profesores y estudiantes de la Facultad de Ciencias Sociales sobre alguna de sus \u00e1reas de trabajo.\u00a0", "tipo": "Noticias", "title": "Convocatoria Docente Antropolog\u00eda Social y/o Cultural", "url": "https://antropologia.uniandes.edu.co/index.php/noticias-y-eventos/25-convocatoria-docentes-antropologia-social-y-o-cultural/event_details", "image": "/images/icagenda_doc/convocatoriadocenteANTROPOLOGA.PNG", "base": "https://antropologia.uniandes.edu.co/", "fecha": "12:00 AM"},
{"description": "", "tipo": "Eventos", "title": "Etnografiar campos de batalla?", "url": "https://antropologia.uniandes.edu.co/index.php/noticias-y-eventos/29-etnografiar-campos-de-batalla/event_details", "image": "/images/Captura_etnografiar.PNG", "base": "https://antropologia.uniandes.edu.co/", "fecha": "10:00 AM"},
{"description": "El 22 de febrero de 2018 se llev\u00f3 a cabo un debate con candidatos al Senado para las elecciones que se llevar\u00e1n a cabo el 11 de marzo de este a\u00f1o. La Escuela de Gobierno junto a las facultades de Econom\u00eda, Derecho, el Departamento de Ciencia Pol\u00edtico, Congreso Visible y el Consejo Estudiantil Uniandino formularon las preguntas que respondieron los candidatos. El debate se hizo en alianza con Noticias Caracol y El Espectador dirigido por la Direcci\u00f3n de Posicionamiento de la Universidad de los Andes.El debate gir\u00f3 en torno cinco temas: posconflicto e implementaci\u00f3n del Acuerdo de Paz; reforma pol\u00edtica; corrupci\u00f3n, contexto e impacto; justicia; y seguridad social. Adem\u00e1s, los estudiantes plantearon cerca de 30 preguntas a los que los candidatos respond\u00edan s\u00ed o no.Participaron Ang\u00e9lica Lozano, de Alianza Verde; Mauricio G\u00f3mez Am\u00edn, del Partido Liberal; David Barguil Assis, del Partido Conservador; Roy Barreras, del Partido de la U; Alfredo Rangel, del Centro Democr\u00e1tico; Rodrigo Lara Restrepo, de Cambio Radical; Jorge Enrique Robledo, del Polo Democr\u00e1tico Alternativo; Ana Paola Agudelo Garc\u00eda, de Movimiento Pol\u00edtico MIRA; John Milton Rodr\u00edguez Gonz\u00e1lez, de G.S.C. Colombia Justa Libre; y Hern\u00e1n Dario Echeverri Arboleda de G.S.C. S\u00ed se puede.El balance final del ejercicio es que Colombia enfrenta nuevos retos por lo que es muy importante la participaci\u00f3n de todos en las urnas: el primer paso para aportar a la construcci\u00f3n del pa\u00eds que queremos.", "tipo": "noticias", "title": "\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tLa Escuela de Gobierno participa en el debate con candidatos al Senado\t\t\t\t\t\t", "url": "https://egob.uniandes.edu.co/index.php/en/me-not-noticias/962-la-escuela-de-gobierno-participa-en-el-debate-con-candidatos-al-senado", "image": null, "base": "https://egob.uniandes.edu.co/", "fecha": null},
{"description": "El 8 de febrero de 2018 se llev\u00f3 a cabo el cierre de la edici\u00f3n 2017 del Programa de Alto Gobierno, en el que participaron Felipe Bay\u00f3n, presidente de Ecopetrol, y Luis Eduardo Giusti L\u00f3pez, asesor del Centro de Estudios Estrat\u00e9gicos e Internacionales en Washington en temas relacionados con Am\u00e9rica Latina.La conferencia se centr\u00f3 en las energ\u00edas de extracci\u00f3n como el petr\u00f3leo y el gas, y en la dependencia del mundo de hoy en d\u00eda de estos recursos debido a que no son f\u00e1cilmente sustituibles. Por otro lado, se discuti\u00f3 sobre el impacto ambiental que genera la extracci\u00f3n, de las buenas pr\u00e1cticas para disminuirlo y de la responsabilidad \u00e9tica de todos los actores involucrados.As\u00ed se cierra un ciclo de discusiones de alto nivel sobre temas relevantes de la agenda p\u00fablica nacional e internacional, con el prop\u00f3sito de construir conocimiento conjunto.", "tipo": "noticias", "title": "\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tFinaliza el Programa de Alto Gobierno \t\t\t\t\t\t", "url": "https://egob.uniandes.edu.co/index.php/en/me-not-noticias/958-finaliza-el-programa-de-alto-gobierno", "image": null, "base": "https://egob.uniandes.edu.co/", "fecha": null},
{"description": "El 8 de febrero de 2018 varios rectores y coordinadores de colegios p\u00fablicos y privados fueron invitados a la Universidad de los Andes para darles a conocer el proyecto \"Microcontextos escolares\" que busca identificar el impacto de los espacios dentro de los colegios, distintos al aula, en el desarrollo de habilidades socioemocionales de los estudiantes de Bogot\u00e1.La investigaci\u00f3n se centrar\u00e1 en cien colegios de la ciudad y encuestar\u00e1 a estudiantes de los grados 9, 10 y 11, para encontrar los principales factores de riesgo y de protecci\u00f3n que propician dichos espacios e influyen en el desarrollo de los j\u00f3venes.Esta iniciativa es financiada por Colciencias y es desarrollada por una alianza de la Universidad de los Andes con la Secretar\u00eda de Educaci\u00f3n Distrital. En el proyecto participan Dar\u00edo Maldonado y Sandra Garc\u00eda (profesores de la Escuela de Gobierno), Andr\u00e9s Molano (profesor de la Facultad de Educaci\u00f3n) y Carolina Blanco (profesora de la Facultad de Arquitectura y Dise\u00f1o) de la Universidad de los Andes. El trabajo empez\u00f3 en 2017 y espera arrojar los primeros resultados durante este a\u00f1o.", "tipo": "noticias", "title": "\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tEspacios educativos seguros para el desarrollo de habilidades socioemocionales\t\t\t\t\t\t", "url": "https://egob.uniandes.edu.co/index.php/en/me-not-noticias/960-espacios-educativos-seguros-para-el-desarrollo-de-habilidades-socioemocionales", "image": null, "base": "https://egob.uniandes.edu.co/", "fecha": null},
{"description": "\u200b\u200b\n    \n    \u00a0Circula actualmente entre los acueductos comunitarios de Colombia y sus redes una iniciativa legislativa para el fortalecimiento y la defensa de estas organizaciones. El punto central de la propuesta (que recoge la aspiraci\u00f3n de este diverso grupo de organizaciones sociales en todo el pa\u00eds) es que se reconozca la autogesti\u00f3n comunitaria como parte constitutiva del derecho fundamental al agua.\u00a0 \n   \nLos acueductos comunitarios abastecen de agua a casi un tercio de la poblaci\u00f3n colombiana en las zonas rurales y una gran parte de las periferias urbanas. El modelo comunitario de aprovisionamiento de agua y saneamiento responde a la noci\u00f3n de \"bienes comunes\" y a l\u00f3gicas compatibles con la des-mercantilizaci\u00f3n de los servicios p\u00fablicos. \n   \nLa propuesta de los acueductos es que la noci\u00f3n del derecho al agua no signifique solamente el acceso a la cantidad y calidad necesarias del agua para garantizar una vida digna. Proponen tambi\u00e9n que las organizaciones encargadas de garantizar ese acceso, puedan usar los criterios de eficiencia t\u00e9cnica y financiera, y las econom\u00edas de escala (que son los criterios m\u00e1s promovidos por las entidades de control), como criterios subsidiarios a los principios de equidad, solidaridad, sostenibilidad, y autonom\u00eda (que son los principios sobre los que se construye la pr\u00e1ctica de los bienes comunes en la vida diaria). \n   \nEl documento que ha puesto a circular la Red Nacional de Acueductos Comunitarios () tiene adem\u00e1s una importante reflexi\u00f3n sobre la gesti\u00f3n comunitaria del agua y la paz territorial. No es casualidad que la mitad de las comunidades que sufrieron las peores atrocidades de la guerra hayan se\u00f1alado el abastecimiento comunitario de agua y el saneamiento como su prioridad para reconstruir el tejido social. \n   \nPor ser una iniciativa popular legislativa se requieren m\u00e1s de 1 mill\u00f3n setecientas mil firmas para que sea debatida en el congreso. Los acueductos comunitarios, gestores del agua como bien com\u00fan, reclaman y merecen todo el apoyo de la sociedad colombiana.\u200b", "tipo": "Noticias ", "title": "En el d\u00eda del agua: sobre los acueductos comunitarios y la construcci\u00f3n del bien com\u00fan", "url": "https://cider.uniandes.edu.co/Paginas/Noticias.aspx?nid=149", "image": null, "base": "https://cider.uniandes.edu.co/", "fecha": "02/05/2018"},
{"description": "", "tipo": "Detalle Eventos ", "title": "Primer Foro Internacional de Planeaci\u00f3n Regional: Herramientas y Perspectivas para el Largo Plazo", "url": "https://cider.uniandes.edu.co/Paginas/DetalleEventos.aspx?eid=14", "image": null, "base": "https://cider.uniandes.edu.co/", "fecha": "\r\n                    Lugar: Auditorio C\u00e1mara de Comercio de Cali, Valle del Cauca"},
{"description": "\n   \u200bLa semana pasada cumpl\u00ed con mi responsabilidad ciudadana de diligenciar el en forma virtual, disponible en lae. Le pregunt\u00e9 a una se\u00f1ora que trabaja en servicio dom\u00e9stico si lo hab\u00eda hecho con su hija de veinte a\u00f1os que vive conectada a Internet y me respondi\u00f3 que no porque \"dicen que eso lo van a utilizar para las elecciones\". Me sorprendieron as\u00ed dos cosas: lo f\u00e1cil que resulta el diligenciamiento del Censo y la incre\u00edble desinformaci\u00f3n que crece en tiempos electorales, especialmente frente a las acciones p\u00fablicas. \u00a0El Censo de poblaci\u00f3n es la principal fuente estad\u00edstica de una sociedad. Es y ha sido una pol\u00edtica de Estado en Colombia, no de gobierno, realizar los censos al menos cada d\u00e9cada. Su importancia es vital no s\u00f3lo para saber directamente cuantos somos en el pa\u00eds en cada ciudad y rinc\u00f3n de la geograf\u00eda nacional, sino tambi\u00e9n para establecer: la base cartogr\u00e1fica en el dise\u00f1o de todas las encuestas oficiales; la fuente para definir las transferencias presupuestales en el (SGP) a las entidades territoriales; el dise\u00f1o de todas las pol\u00edticas p\u00fablicas; la composici\u00f3n de los \u00f3rganos de representaci\u00f3n pol\u00edtica (Congreso, asambleas y consejos), entre otros muchos aspectos. \u00a0Contar con estad\u00edsticas demogr\u00e1ficas confiables es un imperativo de los Estados modernos. Pero la producci\u00f3n oficial de estad\u00edsticas se realiza en cada momento bajo condiciones hist\u00f3ricas particulares y reflejan la consolidaci\u00f3n misma del Estado. Los censos realizados en el siglo XIX (1825, 1835, 1843, 1851, 1864 y 1870) se dise\u00f1aban para captar informaci\u00f3n seg\u00fan las preocupaciones pol\u00edticas (ej. quienes estaban aptos para votar, proceso de construcci\u00f3n de naci\u00f3n) raciales (ej. nivel del mestizaje, misi\u00f3n civilizadora) o religiosas (hegemon\u00eda cat\u00f3lica) como tambi\u00e9n las urgencias del sistema sanitario y de salud (ej. control de la lepra, nivel de vacunaci\u00f3n, discapacidad). Estos censos enfrentaron las enormes dificultades y debilidades de la administraci\u00f3n p\u00fablica, as\u00ed como el temor de la gente a que le impusieran nuevos impuestos o el servicio militar cuando no se hab\u00eda consolidado una fuerza p\u00fablica y un sentido de identidad nacional. \u00a0En el siglo XX, se inicia un proceso de configuraci\u00f3n de las estad\u00edsticas censales y la estandarizaci\u00f3n de acuerdo con par\u00e1metros internacionales. No obstante, los censos presentaban dificultades para consolidar los datos debido a las tensiones pol\u00edticas y burocr\u00e1ticas entre la administraci\u00f3n central y las departamentales. De los censos de 1905, 1912 y 1918, s\u00f3lo este \u00faltimo pudo consolidarse y legitimarse debido al fortalecimiento de la Direccion General de Estad\u00edstica, adscrita al Ministerio de Hacienda y creada en 1906. El censo de 1918 fue aprobado por el Congreso de la Rep\u00fablica en 1921 y publicado en 1923, con una poblaci\u00f3n total de 5 millones 855 mil habitantes.\u00a0En 1928 se realiza un nuevo censo que, a diferencia del censo de 1918, no fue controlado por la DGE lo cual, entre otros factores, dificult\u00f3 su aceptaci\u00f3n. En 1935 se crea la direcci\u00f3n Nacional de Estad\u00edsticas (DNE) adscrito a la Contralor\u00eda, y en 1938 se realiza el que se considera el primer censo moderno en Colombia. Este cont\u00f3 por primera vez con personal independiente en las regiones para el levantamiento de la informaci\u00f3n y el uso de m\u00e1quina tabuladoras de tarjetas perforadas para la consolidaci\u00f3n centralizada de los datos. La reducci\u00f3n de las intervenciones pol\u00edticas y el fortalecimiento t\u00e9cnico del censo lograron que este fuera aprobado s\u00f3lo un a\u00f1o despu\u00e9s y sus resultados fueran publicados en forma detallada. Fue el primer censo de facto que inmovilizaba por un d\u00eda el total de la poblaci\u00f3n en sus casas.\u00a0\u200bCon la muerte de Jorge Eliecer Gait\u00e1n en 1948, el censo programado para ese a\u00f1o se aplaz\u00f3 hasta 1951, a partir del cual se cont\u00f3 con el padrinazgo de la Organizaci\u00f3n de los Estados Americanos y el Instituto Interamericano de Estad\u00edstica, que estandariz\u00f3 la captura de informaci\u00f3n y los procedimientos seg\u00fan criterios internacionales. As\u00ed se realizaron los dem\u00e1s censos de 1964, 1973, 1985, 1993 y 2005, cada uno con sus propias particularidades y tensiones pol\u00edticas. Mientras que los censos hasta 1993 utilizaron bachilleres e inmovilizaron a la poblaci\u00f3n por un d\u00eda, el del 2005 -que hubiera requerido 1,5 millones de bachilleres- utiliz\u00f3 solo seis mil encuestadores que trabajaron durante un a\u00f1o visitando las viviendas con previo aviso y provistos de un dispositivo m\u00f3vil de captura de informaci\u00f3n: fue el primer censo en la era digital. No obstante, este censo estuvo tambi\u00e9n en la pol\u00e9mica si reviv\u00eda la propuesta de empadronamiento que contemplaba el estatuto antiterrorista que tumb\u00f3 la Corte.\u00a0El censo de 2018 es el primer e-Censo que se puede auto-diligenciar y que cuenta con herramientas para que personas con discapacidad visual o auditiva puedan diligenciarlo de manera aut\u00f3noma. Su costo es de cerca de $300 mil millones (s\u00f3lo el 1,6% de lo implicado en el caso de Odebrecht, 2,5% del sobre costo de Reficar y cerca de la mitad del valor de las elecciones). El e-Censo va del 9 de enero al 8 de marzo y, al igual que el del 2005, cuenta con per\u00edodos espec\u00edficos durante el a\u00f1o para censar cada municipio y regi\u00f3n del pa\u00eds. \u00a0Las expectativas frente a este censo son muchas, algunas de ellas son: saber si el pa\u00eds alcanza los 50 millones de habitantes, como lo pronostican las proyecciones a partir del Censo de 2005; si la esperanza de vida ha incrementado para sustentar o no una reforma pensional; el nivel del increme\u200bnto en la tasa de urbanizaci\u00f3n y del d\u00e9ficit habitacional; los avances o los retrasos en la cobertura de los servicios p\u00fablicos; la composici\u00f3n y diversidad en las familias colombianas; la disminuci\u00f3n o el incremento de las desigualdades regionales; la composici\u00f3n \u00e9tnica-racial de los colombianos; y los niveles de migraci\u00f3n de venezolanos. \u00a0Desde el punto de vista de g\u00e9nero resulta importante saber si hemos avanzado en la revoluci\u00f3n reproductiva y en la equidad hacia las mujeres; queda pendiente saber si el Censo va a valorar la diversidad sexual. Desafortunadamente el Censo, como muchas encuestas, sostiene el concepto de jefe de hogar para definir el referente estad\u00edstico en la captura de informaci\u00f3n de los dem\u00e1s miembros del hogar; concepto jer\u00e1rquico y patriarcal que introdujeron los t\u00e9cnicos en forma convencional desde inicios del siglo XX y que en el presente siglo han sido incapaces de remplazar.\u00a0Este Censo, que debi\u00f3 realizarse en el 2015, ha resultado salpicado por la alharaca de la seguridad inform\u00e1tica e inoportunamente se desarrolla en medio de campa\u00f1as electorales. El reto de salir ileso como acci\u00f3n p\u00fablica resulta central para el fortalecimiento del Estado y para la disponibilidad de informaci\u00f3n p\u00fablica v\u00e1lida y oportuna. Para la academia y para el Cider, un nuevo censo constituye una fuente estad\u00edstica importante para la producci\u00f3n de nuevo conocimiento y para comprender mejor los m\u00faltiples problemas del desarrollo.\u00a0\n   ", "tipo": "Noticias ", "title": "Censos de poblaci\u00f3n y retos del 2018", "url": "https://cider.uniandes.edu.co/Paginas/Noticias.aspx?nid=145", "image": null, "base": "https://cider.uniandes.edu.co/", "fecha": "06/02/2018"},
{"description": "\n   \n   \n   \n\u200bEl 18 de enero el gobierno colombiano anunci\u00f3 la decisi\u00f3n de designar dos complejos de humedales dentro de la convenci\u00f3n . Se trata del complejo de , que se convierte en el primer sitio RAMSAR de la Amazon\u00eda, y la ci\u00e9naga de  en la depresi\u00f3n Momposina, donde confluyen los r\u00edos Cauca y San Jorge. Los m\u00e1s de 30 lagos de Tarapoto est\u00e1n a dos horas en lancha de Leticia y el sitio designado cubre m\u00e1s de 45.000 hect\u00e1reas de pura diversidad que incluye alrededor de 900 especies de plantas, 244 de aves, 176 de peces, 30 de reptiles, 201 de mam\u00edferos y 56 de anfibios, y son la base del sustento de las 22 comunidades ind\u00edgenas Cocama, Ticuna y Yagua parte del resguardo de Ticoya. Dentro de las rarezas de este lugar est\u00e1 el h\u00e1bitat del caim\u00e1n negro, el delf\u00edn rosado, los manat\u00edes y las nutrias. Por su parte la ci\u00e9naga de Ayapel alberga el 27% de las especies amenazadas de Colombia y el 1,2% de los mam\u00edferos amenazados del mundo. Adem\u00e1s es el h\u00e1bitat para el desove de m\u00e1s de 50 especies de peces, incluido el muy apreciado bocachico. La convenci\u00f3n internacional sobre humedales, denominada convenci\u00f3n RAMSAR por la ciudad Iran\u00ed donde se firm\u00f3 el acuerdo inicial en el a\u00f1o 1971, es el m\u00e1s antiguo acuerdo ambiental en el \u00e1mbito internacional, y su funci\u00f3n consiste en proveer un marco de acci\u00f3n nacional y de cooperaci\u00f3n internacional para la conservaci\u00f3n y el uso prudente de los humedales y su diversidad. En general la convenci\u00f3n RAMSAR ha estimulado la adopci\u00f3n progresiva de pol\u00edticas de conservaci\u00f3n de humedales entre los pa\u00edses miembros, aunque recientemente se ha hecho mucho \u00e9nfasis en indicadores cuantitativos muy simples que pueden ocultar problemas subyacentes. Tampoco se debe olvidar que los sitios RAMSAR se designan en un entorno de alta presi\u00f3n por el desarrollo econ\u00f3mico de los territorios donde se encuentran, y que no han logrado cambiar los procesos pol\u00edticos de base que son los que en \u00faltimas imponen ciertas l\u00f3gicas de relacionamiento social con los humedales, que actualmente desaparecen a una velocidad mayor que la de los bosques. \n    \n    \nAun as\u00ed, el poder simb\u00f3lico de la lista RAMSAR que incluye 2.293 sitios de 169 pa\u00edses y m\u00e1s de 225 millones de hect\u00e1reas, ha tenido logros sorprendentes como por ejemplo el desistimiento de un proyecto minero en uno de los sitios RAMSAR de la Isla de Santa Luc\u00eda en el Caribe y la renuncia de un proyecto de desarrollo en la ci\u00e9naga de Nariva en Trinidad y Tobago. Los dos nuevos sitios RAMSAR de Colombia se unen a , la  el ,, el sistema de , el complejo de la  y la  Muy pronto se sumar\u00e1 tambi\u00e9n el  en Vichada, del que el 95% de su cuenca se encuentra en un alto grado de conservaci\u00f3n. De la apropiaci\u00f3n social del conocimiento y del genuino respeto por la diversidad biol\u00f3gica, depende que la convenci\u00f3n RAMSAR sea no s\u00f3lo un instrumento de conservaci\u00f3n de los sitios designados, sino tambi\u00e9n un escenario global para debatir la expansi\u00f3n del desarrollo en un planeta finito, diverso y bello.", "tipo": "Noticias ", "title": "Dos nuevos sitios Ramsar en Colombia: Tarapoto y Ayapel", "url": "https://cider.uniandes.edu.co/Paginas/Noticias.aspx?nid=144", "image": null, "base": "https://cider.uniandes.edu.co/", "fecha": "06/02/2018"},
{"description": "La creatividad de los consumidores mejora cuando tienen emociones positivas, especialmente, cuando tienen esperanza.\u00a0Cuando un consumidor se enfrenta a alguna restricci\u00f3n que le impide acceder a alg\u00fan bien o servicio, aparecen dos recursos importantes para tratar de resolver el problema: uno es su creatividad y otro es un recurso emocional que es la esperanza.\u00a0", "tipo": "noticias", "title": "\n\t\t\t\t\n\t\t  \tLa creatividad del consumidor influenciada por la esperanza, las emociones integrales y la situaci\u00f3n econ\u00f3mica\n\t\t  \t\n\t\t  ", "url": "https://administracion.uniandes.edu.co/index.php/es/profesores/noticias/item/2292-la-creatividad-del-consumidor-influenciada-por-la-esperanza-las-emociones-integrales-y-la-situacion-economica", "image": "/media/k2/items/cache/dc240c00d724ca0776b18bf8d646678c_XL.jpg", "base": "https://administracion.uniandes.edu.co/", "fecha": null},
{"description": "\u200bJules Falquet, Doctora en Sociolog\u00eda de la Universidad de Par\u00eds Diderot. De la guerra al extractivismo neoliberal en Guatemala: violencia contra las mujeres y la (des)colonizaci\u00f3n del territorio - cuerpo.Camille Bourton, Docotora de la Universidad de Par\u00eds III Soborne Nouvelle y profesora de la Maestr\u00eda en G\u00e9nero. De las mujeres en la guerra hacia la guerra contra las mujeres. Reconciliaci\u00f3n y patriarcado en el Per\u00fa.\u200bIsabel Cristina Jaramillo, Doctora en Derecho de Harvard Law School y profesora de la Maestr\u00eda en G\u00e9nero. Ideas sobre la transici\u00f3n hacia la paz y feminismo en Colombia.\u00a0\u200b", "tipo": "Detalle Eventos ", "title": "Debates en clave de g\u00e9nero - Nueva Maestr\u00eda de G\u00e9nero", "url": "https://cider.uniandes.edu.co/Paginas/DetalleEventos.aspx?eid=15", "image": null, "base": "https://cider.uniandes.edu.co/", "fecha": "\r\n                    Lugar: Auditorio Mario Laserna B Universidad de los Andes"},
{"description": "\u200b\u200bEl D\u00eda Internacional de la Mujer Trabajadora hace parte de una de las tantas conquistas que los procesos organizativos de las mujeres y feministas han alcanzado. Este d\u00eda tiene una relevancia significativa pues permiti\u00f3 reconocer algo obvio pero desconocido: que las mujeres trabajan fuera del hogar y que ellas en raz\u00f3n a su g\u00e9nero en la econom\u00eda capitalista eran/son doblemente explotadas. Esto \u00faltimo porque las mujeres pobres incorporadas al mundo industrial en sus inicios, junto con ni\u00f1os y ni\u00f1as, recib\u00edan menos paga que los obreros por el hecho de ser mujeres y sujetos feminizados e infantilizados; y porque adicional a este trabajo ellas ten\u00edan la tarea de sustentar los hogares con el cuidado de sus esposos, hijos e hijas, y otros familiares. \n   \nUn d\u00eda como el 8 de marzo debe hacernos pensar sobre la realidad laboral de las mujeres teniendo presente las diferencias y desigualdades que las cruzan. Mientras en Colombia el acceso de las mujeres a la educaci\u00f3n universitaria a partir de 1934 (Ram\u00edrez, 2010) ha permitido que un n\u00famero significativo de ellas se incorpore a espacios que les estaban vetados a inicios del siglo pasado como el Congreso, los ministerios, las universidades y las empresas por ser considerados de talante masculino; hay mujeres para las que participar de esos espacios es imposible o si lo logran solo lo hacen para incorporarse en las escalas m\u00e1s bajas de la pir\u00e1mide laboral. \u200b\u200bSeg\u00fan el Foro Econ\u00f3mico Mundial, cerrar la brecha econ\u00f3mica entre hombres y mujeres adultos en el mundo del trabajo tardar\u00e1 cien a\u00f1os, mientras que para ni\u00f1os y ni\u00f1as ser\u00e1 de 217 a\u00f1os (Correal, 2018). Hablar de avances en la equidad de g\u00e9nero y el trabajo, supone preguntarse al menos por cuatro cosas:\n   \nPrimero, \u00bfpor qu\u00e9 ciertas mujeres pueden acceder a trabajos mejor remunerados, y qui\u00e9nes siguen siendo dejadas atr\u00e1s? Adem\u00e1s de las mujeres de sectores pobres, para muchas afrodescendientes e ind\u00edgenas el trabajo digno y la realizaci\u00f3n de proyectos profesionales se mantiene como una utop\u00eda. Muchas de ellas deben asumir roles predefinidos como los relacionados con el servicio dom\u00e9stico y los servicios generales en algunos casos en condiciones poco dignas de trabajo. Esta desigualdad es producto de la intersecci\u00f3n entre patriarcado, capitalismo y colonialismo, por lo cual transformar el mundo laboral de las mujeres para que puedan vivir las vidas a las que aspiran requiere cambios en todas estas esferas. \n   \nSegundo, \u00bfcu\u00e1les lugares ocupan las mujeres profesionales en sus trabajos y cu\u00e1l es el reconocimiento social de esas posiciones? En las reflexiones feministas se habla de la existencia de techos de cristal. Topes en las pir\u00e1mides laboral, social y pol\u00edtica que restringen el trasegar de las mujeres. Son pocas las f\u00e9minas que en el mundo han sido presidentas (ninguna en el caso colombiano), rectoras de universidades, premios nobel o directoras de empresas. Esto implica observar como la divisi\u00f3n dominante del g\u00e9nero en el que lo masculino se considera m\u00e1s importante, se replica en el trabajo asignando mayor prestigio a las actividades masculinas y cargos de direcci\u00f3n a los hombres. As\u00ed, entonces, son m\u00e1s los hombres m\u00e9dicos y m\u00e1s las mujeres enfermeras, menos las mujeres en \u00e1reas como las matem\u00e1ticas y las ingenier\u00edas, y m\u00e1s las mujeres en trabajo social o antropolog\u00eda. En la escala de valores dominante, en esta ecuaci\u00f3n un ingeniero es m\u00e1s inteligente que una trabajadora social, y un matem\u00e1tico a una matem\u00e1tica. \n   \nUn tercer aspecto que debe ser tenido en cuenta y discutido para cerrar las brechas de g\u00e9nero en el trabajo, es el tipo de violencias a las que las mujeres est\u00e1n sujetas para poder permanecer en sus trabajos. Como lo ha demostrado el esc\u00e1ndalo del Me Too, las mujeres deben enfrentarse en el mundo laboral con los estereotipos de g\u00e9nero que las reduce a objetos sexuales, y a la violencia sexual, piedra angular del patriarcado. \n   \nPor \u00faltimo, es necesario interrogarse por los impactos de la socializaci\u00f3n diferencial al que se enfrentan hombres y mujeres desde la infancia. Dado que la educaci\u00f3n es un proceso con fuerte impacto a lo largo del tiempo, las socializaciones primarias de las que somos objeto los seres humanos nos pueden marcar para toda la vida, al menos que nos topemos con un proceso de conciencia sobre las diferencias y desigualdades de g\u00e9nero (Granja, 2018). En el mundo de la academia incorporar esta reflexi\u00f3n es importante para comprender por ejemplo por qu\u00e9 algunas mujeres no \"logran\" cumplir con ciertas metas asignadas para ascender en los tiempos est\u00e1ndar, por qu\u00e9 hay deserci\u00f3n de varias de ellas del mundo acad\u00e9mico, por qu\u00e9 dedican m\u00e1s tiempo a sus estudiantes que a publicar, por qu\u00e9 a ellas les genera m\u00e1s ansiedad cumplir con las metas establecidas y por qu\u00e9 ellas trabajan m\u00e1s horas que los hombres (tanto en el mundo laboral como en el trabajo del hogar). \n   \nHablar de equidad laboral debe ir m\u00e1s all\u00e1 de la discusi\u00f3n sobre porcentajes de participaci\u00f3n, algo que igual sigue siendo necesario pues hay campos en los que las mujeres est\u00e1n sub-representadas, y otros en lo que se enfrentan a obst\u00e1culos invisibles para ascender y ocupar cargos de decisi\u00f3n. Y debe incluir la dimensi\u00f3n m\u00e1s cualitativa, cotidiana y cultural de lo que significa ser mujer trabajadora. Adem\u00e1s de reconocerse el gran aporte de las mujeres en lo laboral desde sus caracter\u00edsticas propias y desde las l\u00f3gicas de cuidado que ponen en marcha (algo que no necesariamente hacen todas las mujeres, pero si un n\u00famero significativo de ellas), se deben crear condiciones afines a sus necesidades para que su camino por el mundo laboral sea m\u00e1s ameno y menos estresante, permitiendo que todo su potencial florezca. De esto se beneficiar\u00e1n no solo ellas sino todo el conjunto de la sociedad. \n   \n\n   \n\n   \n\n   Correal, Luz. 2018. Mujeres, trabajo y 8 de marzo. Documento de trabajo.Granja, Sim\u00f3n. 2018. C\u00f3mo educar ni\u00f1os que no maltraten a las mujeres. Disponible \n   Ram\u00edrez, Imelda. 2010. La mujer en la historia de la educaci\u00f3n superior en Colombia. Disponible \n   ", "tipo": "Noticias ", "title": "Mujeres y trabajo: un reto de centurias", "url": "https://cider.uniandes.edu.co/Paginas/Noticias.aspx?nid=148", "image": null, "base": "https://cider.uniandes.edu.co/", "fecha": "02/05/2018"},
{"description": "\u200b\u00bfQuiere saber por qu\u00e9 estudiar la Maestr\u00eda en Estudios Interdisciplinarios sobre Desarrollo?\u00a0\u200b\u200b", "tipo": "Detalle Eventos ", "title": "Reuni\u00f3n de informaci\u00f3n Maestr\u00eda en Estudios Interdisciplinarios sobre Desarrollo ", "url": "https://cider.uniandes.edu.co/Paginas/DetalleEventos.aspx?eid=16", "image": null, "base": "https://cider.uniandes.edu.co/", "fecha": "\r\n                    Lugar: Universidad de los Andes"},
{"description": "Con un an\u00e1lisis del estado\u00a0, y el planteamiento de los principales desaf\u00edos que enfrenta este sector en los pa\u00edses de la regi\u00f3n,\u00a0-, particip\u00f3 en el Di\u00e1logo Regional de Pol\u00edticas de la Red de Transporte, organizado por el Banco Interamericano de Desarrollo \u2013BID-, durante los d\u00edas 26 y 27 de octubre, en Miami \u2013Estados Unidos-.En medio de las innovaciones que permite la tecnolog\u00eda y de un escenario cada vez m\u00e1s globalizado,\u00a0Wilmsmeier cuestion\u00f3 sobre el futuro sostenible del sector mar\u00edtimo. En su presentaci\u00f3n titulada\u00a0, dijo que hay que dejar de discutir sobre el concepto de sostenibilidad y avanzar hacia la acci\u00f3n.\n\n\n\n", "tipo": "noticias", "title": "\n\t\t\t\t\n\t\t  \tEL TRANSPORTE  DURANTE LA PR\u00d3XIMA D\u00c9CADA\n\t\t  \t\n\t\t  ", "url": "https://administracion.uniandes.edu.co/index.php/es/profesores/noticias/item/2291-el-transporte-durante-la-proxima-decada", "image": "/media/k2/items/cache/d0d5caef53a97465ee5797663b3cd459_XL.jpg", "base": "https://administracion.uniandes.edu.co/", "fecha": null},
{"description": "", "tipo": "evento", "title": "Seminario: Comunidad de pr\u00e1ctica para el crecimiento verde", "url": "https://administracion.uniandes.edu.co/index.php/es/facultad/sobre-la-facultad/eventos/icalrepeat.detail/2018/03/06/176/-/seminario-comunidad-de-practica-para-el-crecimiento-verde", "image": "/images/noticias/2018/02/23/seminario-comunidad-de-practica-para-el-crecimiento-verde-evento.jpg", "base": "https://administracion.uniandes.edu.co/", "fecha": "Mar06"},
{"description": "A trav\u00e9s del tiempo la b\u00fasqueda de la  y el  han sido grandes pilares de la . Los procesos de acreditaci\u00f3n han llevado a la Facultad a asumir el reto de ser mejor cada d\u00eda, para elevar el nivel de calidad en cada uno de nuestros programas, respondiendo a las necesidades del pa\u00eds con una mirada externa.El desaf\u00edo de mejorar d\u00eda a d\u00eda junto con la , ha sido asumido a trav\u00e9s de seis objetivos estrat\u00e9gicos:Gracias a ese trabajo, la European Foundation for Management Development -  - ha reconocido desde 2003 y por cinco veces consecutivas a la Facultad con la Acreditaci\u00f3n Internacional EQUIS. En la actualidad \u00fanicamente 13 Escuelas y Facultades de Administraci\u00f3n en Latinoam\u00e9rica cuentan con esta acreditaci\u00f3n. La Facultad de Administraci\u00f3n de Uniandes es la  con esta acreditaci\u00f3n.Como parte del proceso de re acreditaci\u00f3n, durante febrero 27, 28 y marzo 1, recibiremos la visita de cuatro pares evaluadores quienes tendr\u00e1n la misi\u00f3n de revisar y asegurar el cumplimiento de los est\u00e1ndares de acreditaci\u00f3n desde diferentes perspectivas. A trav\u00e9s de entrevistas y reuniones con diversos grupos de inter\u00e9s evaluar\u00e1n diez est\u00e1ndares de calidad relacionados con: Durante estos tres d\u00edas Eugenia Bieto, Directora General de ESADE Foundation y ESADE Business School; Ulrich Hommel, Director de Servicios de Calidad de la EFMD; Vicente de Castro Ferreira, Decano de Coppead Graduate School of Business (Universidad Federal de Rio de Janeiro), y James T. Lockhart, Director de LED Limited, evaluar\u00e1n a la Facultad integralmente. Para esto, revisar\u00e1n toda la oferta de programas, desde el Pregrado hasta el Doctorado, y conocer\u00e1n las opiniones de diferentes grupos de inter\u00e9s (estudiantes, profesores, egresados y empleadores).La visita ha estado precedida por un largo proceso de autoevaluaci\u00f3n con profesores, estudiantes, egresados, empleadores y administrativos. Como resultado de \u00e9ste se construy\u00f3 un informe final de acreditaci\u00f3n que servir\u00e1 de insumo principal para la visita.Participar en estos procesos es fundamental pues permiten una mirada externa de nuestra realidad. M\u00e1s all\u00e1 de obtener los reconocimientos internacionales de calidad, lo importante es trabajar por llegar a una mejora del sistema educativo colombiano en Administraci\u00f3n.\n\n\n\n", "tipo": "noticias", "title": "\n\t\t\t\t\n\t\t  \t\u00a1LA FACULTAD DE ADMINISTRACI\u00d3N RECIBIR\u00c1 LA VISITA DE REACREDITACI\u00d3N DE EQUIS!\n\t\t  \t\n\t\t  ", "url": "https://administracion.uniandes.edu.co/index.php/es/facultad/sobre-la-facultad/noticias/item/2284-la-facultad-de-administracion-recibira-la-visita-de-reacreditacion-de-equis", "image": "/media/k2/items/cache/ddfb9b15e570a6169be22cf2dc69112e_XL.jpg", "base": "https://administracion.uniandes.edu.co/", "fecha": null},
{"description": "Como pre\u00e1mbulo a la Carrera Verde Colombia- que se llevar\u00e1 a cabo el pr\u00f3ximo 18 de febrero en Bogot\u00e1-, la Maestr\u00eda en Gerencia Ambiental\u00a0 de la Facultad de Administraci\u00f3n de la Universidad de los Andes en conjunto con la Fundaci\u00f3n Natura y otros aliados como el Grupo Argos, Banco de Bogot\u00e1, Bavariay el Colegio la Fontana, realizaron el foro  de di\u00e1logo abierto para conocer de cerca uno de los principales problemas que aqueja a nuestros bosques, y El evento se realiz\u00f3 el pasado 24 de enero y cont\u00f3 con la presencia de al menos 300 personas, en el auditorio Mario Laserna de los Andes. Si bien la gran invitaci\u00f3n que hace la Fundaci\u00f3n Natura con la realizaci\u00f3n de la carrera, es a correr por la naturaleza, hay que saber por qu\u00e9 hacerlo\u00a0Antes del primer debate sobre los retos y consecuencias de la deforestaci\u00f3n en Colombia, moderado por Joaqu\u00edn Caraballo \u2013Director de las Maestr\u00edas en Gerencia Ambiental y Gerencia y Pr\u00e1ctica del Desarrollo-, la Directora Ejecutiva de la Fundaci\u00f3n Natura, Elsa Matilde Escobar, record\u00f3 que la protecci\u00f3n de lanaturaleza es cuesti\u00f3n de todos, no solo por la conservaci\u00f3n y restauraci\u00f3n de los bosques, sino por su significado, \u201cque es el de la vida misma\u201d.Durante el debate participaron Mar\u00eda Teresa Becerra, directora de ecosistemas del IDEAM; Rub\u00e9n Dar\u00edo Guerrero, del Ministerio del Medio Ambiente; Germ\u00e1n Andrade, profesor de la Facultad de Administraci\u00f3n de los Andes; BrigitteBaptiste, directora del Instituto Alexander Von Humbolt, y Clara Solano, subdirectora de conservaci\u00f3n e investigaci\u00f3n de la Fundaci\u00f3n Natura.Tras la presentaci\u00f3n de las cifras, el detalle de los sectores con mayor tendencia a la deforestaci\u00f3n y el sistema de generaci\u00f3n de alertas tempranas, se presentaron algunas de las acciones que ya se est\u00e1n realizando para mitigar la problem\u00e1tica. Sin embargo, para el profesor Andrade, los pasos que se han dado no son suficientes. .En ese sentido, BrigitteBaptiste sostuvo que \u201cse necesita un fuerte componente de conocimiento, la generaci\u00f3n de datos y su interpretaci\u00f3n, pero adem\u00e1s buscar \u2013basado en ellos- la soluci\u00f3n para intervenir en el terreno.\u00a0La propuesta de la Fundaci\u00f3n Natura con la realizaci\u00f3n de la Carrera Verde, es que por cada corredor inscrito se sembrar\u00e1n 3 \u00e1rboles. Es la cuarta vez que se realiza en Bogot\u00e1 y se llevar\u00e1 a cabo por primera vez en Medell\u00edn, el 15 de abril. La meta este a\u00f1o es plantar 24 mil \u00e1rboles de especies nativas. M\u00e1s informaci\u00f3n en .", "tipo": "noticias", "title": "\n\t\t\t\t\n\t\t  \tCORRER POR LA NATURALEZA\n\t\t  \t\n\t\t  ", "url": "https://administracion.uniandes.edu.co/index.php/es/facultad/sobre-la-facultad/noticias/item/2283-correr-por-la-naturaleza", "image": "/media/k2/items/cache/148bf6a78b98601704d4f14fd5fd8d34_XL.jpg", "base": "https://administracion.uniandes.edu.co/", "fecha": null},
{"description": "M\u00e1s all\u00e1 de conocer nuevas culturas y de poner en pr\u00e1ctica muchas de las teor\u00edas acad\u00e9micas vistas en la , para Andr\u00e9s Felipe Morales su experiencia en Jordania le ampli\u00f3 su perspectiva de la vida. Durante los tres meses que estuvo en el pa\u00eds asi\u00e1tico descubri\u00f3 que a pesar de las diferencias culturales y religiosas, \u201ctodos tenemos las mismas dificultades, los mismos retos\u201d.Gracias al v\u00ednculo de la Facultad con la MDP Global (una asociaci\u00f3n que re\u00fane a 34 universidades con programas en Pr\u00e1ctica de Desarrollo en el mundo) Andr\u00e9s Felipe .Su objetivo inicial era analizar la realidad de peque\u00f1os productores -de salvia y or\u00e9gano- y entregar un plan de acci\u00f3n con actividades puntuales para fortalecer los v\u00ednculos entre el sector rural y el sector tur\u00edstico del pa\u00eds, . El resultado fue un documento con un completo plan de acci\u00f3n que incluye estrategias pr\u00e1cticas que se pondr\u00e1n en marcha por un equipo seleccionado, durante los pr\u00f3ximos seis a\u00f1os.\u201cLo m\u00e1s importante es que se trata de un proyecto realizable, que va m\u00e1s all\u00e1 de la teor\u00eda, sustentado en fuertes bases acad\u00e9micas, literarias y de experiencia profesional, con explicaciones exactas para su implementaci\u00f3n\u201d, comenta; esas bases son las de la maestr\u00eda y los 10 a\u00f1os de experiencia profesional que ha acumulado de vida laboral. Igualmente, sostiene que \u201c (\u2026) por eso hay que considerar la sostenibilidad como un todo articulado e interrelacionado al momento de hacer un proyecto, no solo buscando un mayor ingreso sino propiciando una mejora en la calidad de vida de los productores, de los consumidores de los productos y del cuidado del medio ambiente\u201d, dice.Para Andr\u00e9s Felipe, antes se hablaba de globalizaci\u00f3n y hoy hay que hacerlo de sostenibilidad, y hay que hacerlo bien, con responsabilidad: \u201cEs interesante tener unas buenas bases te\u00f3ricas que permitan argumentar sobre qu\u00e9 es la sostenibilidad y hacia d\u00f3nde debe direccionarse y gerenciarse\u201d, afirma, para poder desarrollar una buena pr\u00e1ctica. Desde que entr\u00f3 al programa ten\u00eda claro que quer\u00eda una experiencia toralmente nueva, en una cultura y un ambiente diferente a lo que estaba acostumbrado \u201cy Jordania llam\u00f3 mi atenci\u00f3n completamente\u201d.Lleva m\u00e1s de cinco a\u00f1os trabajando en la Federaci\u00f3n Nacional de Cafeteros de Colombia, y actualmente administra y estructura proyectos que impactan de manera positiva a los caficultores en el pa\u00eds, por eso sabe que los retos de su grupo objetivo en Asia son los mismos que tienen los peque\u00f1os productores de caf\u00e9 locales, y que su proyecto lo puede aplicar aqu\u00ed. , recalca.Andr\u00e9s Felipe dice que uno de los aspectos m\u00e1s importantes de su paso por el MDP fue la interdisciplinariedad del grupo, pues eso enriquece las discusiones, adem\u00e1s del aporte de los profesores \u201cque son conocedores del tema y han marcado la historia del pa\u00eds\u201d. El talante de los estudiantes tambi\u00e9n es fundamental: Andr\u00e9s Felipe Morales no solo invirti\u00f3 su tiempo en Jordania desarrollando su proyecto, tambi\u00e9n apoy\u00f3 a una asociaci\u00f3n de ciegos dedicados a la transformaci\u00f3n de materia prima en productos con valor agregado, como las frutas endulzadas, los encurtidos o el za\u2019atar. \u201cEllos invierten sus ganancias ofreciendo capacitaci\u00f3n y apoyo a 200 ciegos m\u00e1s y con ellos estructuramos la estrategia de desarrollo para la asociaci\u00f3n y dentro de las acciones a realizar, se abri\u00f3 un restaurante para generar nuevos ingresos y as\u00ed continuar impactando positivamente a las comunidades\u201d.A principios del reciente mes de diciembre, Andr\u00e9s Felipe fue a Roma, a la sede del IFAD, para contar sobre su experiencia ante los patrocinadores de las becas que se ofrecen y demostrar el impacto que \u00e9stas tienen no solo en los estudiantes, sino m\u00e1s importante a\u00fan, en las comunidades con quienes se trabaja. Igualmente, fue invitado a Mil\u00e1n por el Barilla Center for Food & Nutrition, en donde particip\u00f3 de los espacios de discusi\u00f3n y construcci\u00f3n de conocimiento durante el octavo Foro Internacional de Comida y Nutrici\u00f3n, que cont\u00f3 con la presencia de personajes como Jeffrey Sachs y Gunter Pauli, otros.\n\n\n\n", "tipo": "noticias", "title": "\n\t\t\t\t\n\t\t  \tPR\u00c1CTICAS INTERNACIONALES QUE POSIBILITAN EL CRECIMIENTO PERSONAL\n\t\t  \t\n\t\t  ", "url": "https://administracion.uniandes.edu.co/index.php/es/programas/maestrias/noticias/item/2282-practicas-internacionales-que-posibilitan-el-crecimiento-personal", "image": "/media/k2/items/cache/b90c3557a61a887cb566204d08aac170_XL.jpg", "base": "https://administracion.uniandes.edu.co/", "fecha": null}
]